<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Прочее on Данченков Михаил Алексеевич. Океанография Дальнего Востока</title>
    <link>https://danchenkov-oceanography.ru/misc/</link>
    <description>Recent content in Прочее on Данченков Михаил Алексеевич. Океанография Дальнего Востока</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    
	<atom:link href="https://danchenkov-oceanography.ru/misc/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Воспоминания про охоту</title>
      <link>https://danchenkov-oceanography.ru/misc/hunt/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://danchenkov-oceanography.ru/misc/hunt/</guid>
      <description>ВОСПОМИНАНИЯ ПРО ОХОТУ  После первого курса практику по геодезии нам настоятельно рекомендовали пройти на Чукотке (в действительности её там не было). Вербовщица из П/К гидрографии как-то договорилась об этом с завкафедрой. Мы должны были сидеть 3 месяца на 4 водомерных постах (рейках) и ежечасно фиксировать уровень реки Великой (туда из Анадыря доходил прилив). В матросских бушлатах третьего срока и за 45 рублей в месяц (минимальная оплата труда тогда составляла 70 рублей).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как я учил японский язык</title>
      <link>https://danchenkov-oceanography.ru/misc/japanese-language/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://danchenkov-oceanography.ru/misc/japanese-language/</guid>
      <description>КАК Я УЧИЛ ЯПОНСКИЙ ЯЗЫК  Попал я после окончания Дальневосточного госуниверситета (геофизический факультет, океанология) в Дальневосточный гидрометинститут, в штат НИСП «Прибой». Попал и ужаснулся и затосковал… Уж очень всё оказалось неудобно и непривычно. Полуармейская жизнь (я начальник, ты — дурак; есть два мнения — моё и неправильное…), потогонная система работы (8 часов спишь, 8 — вахта, 8 — свободны ночью, а днём — по распоряжению начальника отряда), и — никакой науки.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Рассказы для домохозяек</title>
      <link>https://danchenkov-oceanography.ru/misc/stories/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://danchenkov-oceanography.ru/misc/stories/</guid>
      <description>РАССКАЗЫ ДЛЯ ДОМОХОЗЯЕКЖизнь коротка.
Наука обширна.
Случай шаток.
Опыт обманчив.
Суждение затруднительно.
Написано в 2005. А сейчас- 2020 год.
Мне 55 и я скоро умру (хотя об этом не принято так говорить, но против статистики не попрёшь: у меня избыточный вес и я курю). Со мной уйдут и обширные знания, которые я копил всю жизнь. Оставляя в стороне специальные знания (я &amp;mdash; океанограф), интересные только небольшому числу читателей (к тому же, я их регулярно публикую), остановимся на тех, что могут (вот такой я оптимист) быть интересны широкому кругу читателей.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>