<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Программы on Данченков Михаил Алексеевич. Океанография Дальнего Востока</title>
    <link>https://danchenkov-oceanography.ru/programs/</link>
    <description>Recent content in Программы on Данченков Михаил Алексеевич. Океанография Дальнего Востока</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    
	<atom:link href="https://danchenkov-oceanography.ru/programs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Океанография Залива Петра Великого</title>
      <link>https://danchenkov-oceanography.ru/programs/peter-the-great-bay-introduction/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://danchenkov-oceanography.ru/programs/peter-the-great-bay-introduction/</guid>
      <description>ОКЕАНОГРАФИЯ ЗАЛИВА ПЕТРА ВЕЛИКОГО ВВЕДЕНИЕ (с.1-13) Данченков М.А.
  «В сентябре мы сделали большую промерную работу всего залива Пётр Великий. В науке гидрологии до сих пор остаётся ещё множество неразрешимых, заманчивых тайн. Не только отдалённые океаны, но и ближайшие моря остаются совершенно неисследованными. Труженики на этом поприще крайне нужны». Из письма жене кап. 1 ранга С.О.Макарова
 В заливе Петра Великого (ЗПВ) сходятся границы трёх стран и интересы, как минимум, пяти.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Проблема максимальной глубины Японского Моря</title>
      <link>https://danchenkov-oceanography.ru/programs/japan-sea-maxumum-depth-problem/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://danchenkov-oceanography.ru/programs/japan-sea-maxumum-depth-problem/</guid>
      <description>ПРОБЛЕМА МАКСИМАЛЬНОЙ ГЛУБИНЫ ЯПОНСКОГО МОРЯ Данченков М.А.
 Средняя и максимальная глубины — значения важные для любого моря. Они входят в официальные справочники и энциклопедии. После изобретения эхолота и столетия интенсивных промеров эти значения для большинства морей хорошо известны и меняются редко.
Для Японского моря не устоялось не только название моря и его средняя глубина, но и максимальная глубина.
Так, в лучшей советской энциклопедии (БСЭ-2, т.49, автор статьи- А.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Структура вод Залива Петра Великого</title>
      <link>https://danchenkov-oceanography.ru/programs/peter-the-great-bay-waters-structure/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://danchenkov-oceanography.ru/programs/peter-the-great-bay-waters-structure/</guid>
      <description>ОКЕАНОГРАФИЯ ЗАЛИВА ПЕТРА ВЕЛИКОГО СТРУКТУРА ВОД(с.15-53) Данченков М.А.
 ВВЕДЕНИЕ
Граница залива Петра Великого в гидрографии (Лоция, 1996) определена просто: между устьем реки Туманной и мысом Поворотный. Но прямая как граница- не лучший вариант: при этом в ЗПВ в одном месте войдёт склон, а в других не войдёт обширная часть с глубинами менее 100 метров- рис.1. Если за южную границу принять изобату 200 метров, то такой разрыв будет ещё больше.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Температура и солёность Залива Петра Великого</title>
      <link>https://danchenkov-oceanography.ru/programs/peter-the-great-bay-temperature-and-salinity/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://danchenkov-oceanography.ru/programs/peter-the-great-bay-temperature-and-salinity/</guid>
      <description>ОКЕАНОГРАФИЯ ЗАЛИВА ПЕТРА ВЕЛИКОГО ТЕМПЕРАТУРА И СОЛЁНОСТЬ ВОД ЗАЛИВА ПЕТРА ВЕЛИКОГО Данченков М.А., Фельдман К.Л., Файман П.А.
 АННОТАЦИЯ
По данным наблюдений 1993-2001 г.г. описано пространственное распределение температуры и солености в Заливе Петра Великого Японского моря.
КЛЮЧЕВЫЕ СЛОВА: Залив Петра Великого, температура, соленость.
-- ВВЕДЕНИЕ
Залив Петра Великого (далее- ЗПВ) по определению современной отечественной лоции (Лоция северо-западного берега Японского моря, 1996) простирается от устья реки Туманной (130.7 о в.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>