<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Программы on Данченков Михаил Алексеевич. Океанография Дальнего Востока</title>
    <link>https://danchenkov-oceanography.ru/programs/</link>
    <description>Recent content in Программы on Данченков Михаил Алексеевич. Океанография Дальнего Востока</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    
	<atom:link href="https://danchenkov-oceanography.ru/programs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Библиография по океанографии Залива&amp;#160;Петра&amp;#160;Великого</title>
      <link>https://danchenkov-oceanography.ru/programs/peter-the-great-bay-bibliography/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://danchenkov-oceanography.ru/programs/peter-the-great-bay-bibliography/</guid>
      <description>БИБЛИОГРАФИЯ ПО ОКЕАНОГРАФИИ ЗАЛИВА&amp;#160;ПЕТРА&amp;#160;ВЕЛИКОГО  УДК 551.468+016:5 (265.54)
В приложении дано описание 100 наиболее информативных публикаций по теме, доступных в информационной базе ТОИ ДВО РАН.
ВВЕДЕНИЕ Залив Петра Великого (ЗПВ) - интересный объект изучения, уникальный по сочетанию северных и южных вод. Судя по количеству мореведческих организаций и высокой квалификации региональных учёных, ЗПВ должен быть самым изученным местом Японского моря. Но, по ряду причин, это не так. Лишь в последние 20 лет число статей по океанографии Залива перестало быть единичным.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Океанография Залива Петра Великого</title>
      <link>https://danchenkov-oceanography.ru/programs/peter-the-great-bay-introduction/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://danchenkov-oceanography.ru/programs/peter-the-great-bay-introduction/</guid>
      <description>ОКЕАНОГРАФИЯ ЗАЛИВА ПЕТРА ВЕЛИКОГО ВВЕДЕНИЕ (с.1-13) Данченков М.А.
  «В сентябре мы сделали большую промерную работу всего залива Пётр Великий. В науке гидрологии до сих пор остаётся ещё множество неразрешимых, заманчивых тайн. Не только отдалённые океаны, но и ближайшие моря остаются совершенно неисследованными. Труженики на этом поприще крайне нужны». Из письма жене кап. 1 ранга С.О.Макарова
 В заливе Петра Великого (ЗПВ) сходятся границы трёх стран и интересы, как минимум, пяти.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Плотность воды Залива Петра Великого</title>
      <link>https://danchenkov-oceanography.ru/programs/peter-the-great-bay-water-density/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://danchenkov-oceanography.ru/programs/peter-the-great-bay-water-density/</guid>
      <description>ОКЕАНОГРАФИЯ ЗАЛИВА ПЕТРА ВЕЛИКОГО ПЛОТНОСТЬ ВОДЫ ЗАЛИВА ПЕТРА ВЕЛИКОГО (по статье автора Danchenkov&amp;#8239;M.A. Sea water density in Peter the Great bay.) Pacific oceanography, 2003, v.1, Ν2, p.&amp;#8239;179–184)
 ВВЕДЕНИЕ
Залив Петра Великого — уникален. Во-первых, он — самый большой в Японском море.
Во-вторых, только здесь происходит сочетание элементов субтропического и субарктического происхождения. Зимой здесь можно поймать рыбу, характерную для полярных морей (корюшка, навага, сельдь), а летом (Иванков, Иванкова, 1998) — для тропических (мола-мола, тунец, большая белая акула).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Проблема максимальной глубины Японского Моря</title>
      <link>https://danchenkov-oceanography.ru/programs/japan-sea-maxumum-depth-problem/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://danchenkov-oceanography.ru/programs/japan-sea-maxumum-depth-problem/</guid>
      <description>ПРОБЛЕМА МАКСИМАЛЬНОЙ ГЛУБИНЫ ЯПОНСКОГО МОРЯ Данченков&amp;#8239;М.А.
 Средняя и максимальная глубины — значения важные для любого моря. Они входят в официальные справочники и энциклопедии. После изобретения эхолота и столетия интенсивных промеров эти значения для большинства морей хорошо известны и меняются редко.
Для Японского моря не устоялось не только название моря и его средняя глубина, но и максимальная глубина.
Так, в лучшей советской энциклопедии (БСЭ-2, т.&amp;#8239;49, автор статьи- А.М.&amp;#8239;Муромцев), вышедшей в 1957 году, много позднее промерных экспедиций (третьей и семнадцатой) «Витязя», наибольшей глубиной моря названа 3742&amp;#8239;м.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Структура вод Залива Петра Великого</title>
      <link>https://danchenkov-oceanography.ru/programs/peter-the-great-bay-waters-structure/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://danchenkov-oceanography.ru/programs/peter-the-great-bay-waters-structure/</guid>
      <description>ОКЕАНОГРАФИЯ ЗАЛИВА ПЕТРА ВЕЛИКОГО СТРУКТУРА ВОД (с.15-53) Данченков М.А.
 ВВЕДЕНИЕ
Граница залива Петра Великого в гидрографии (Лоция, 1996) определена просто: между устьем реки Туманной и мысом Поворотный. Но прямая как граница — не лучший вариант: при этом в ЗПВ в одном месте войдёт склон, а в других не войдёт обширная часть с глубинами менее 100 метров — рис.1. Если за южную границу принять изобату 200&amp;#8239;метров, то такой разрыв будет ещё больше.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Температура и солёность Залива Петра Великого</title>
      <link>https://danchenkov-oceanography.ru/programs/peter-the-great-bay-temperature-and-salinity/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://danchenkov-oceanography.ru/programs/peter-the-great-bay-temperature-and-salinity/</guid>
      <description>ОКЕАНОГРАФИЯ ЗАЛИВА ПЕТРА ВЕЛИКОГО ТЕМПЕРАТУРА И СОЛЁНОСТЬ ВОД ЗАЛИВА ПЕТРА ВЕЛИКОГО Данченков&amp;#8239;М.А., Фельдман&amp;#8239;К.Л., Файман&amp;#8239;П.А.
 АННОТАЦИЯ
По данным наблюдений 1993-2001 г.г. описано пространственное распределение температуры и солености в Заливе Петра Великого Японского моря.
КЛЮЧЕВЫЕ СЛОВА: Залив Петра Великого, температура, соленость.
-- ВВЕДЕНИЕ Залив Петра Великого (далее — ЗПВ) по определению современной отечественной лоции (Лоция северо-западного берега Японского моря, 1996) простирается от устья реки Туманной (130.7°&amp;#8239;в.д.) на западе до м.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>