<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Данченков Михаил Алексеевич, океанограф (2.1.1950 Сучан — Владивосток) on Данченков Михаил Алексеевич. Океанография Дальнего Востока</title>
    <link>https://danchenkov-oceanography.ru/</link>
    <description>Recent content in Данченков Михаил Алексеевич, океанограф (2.1.1950 Сучан — Владивосток) on Данченков Михаил Алексеевич. Океанография Дальнего Востока</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    
	<atom:link href="https://danchenkov-oceanography.ru/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Автобиография</title>
      <link>https://danchenkov-oceanography.ru/bio/self/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://danchenkov-oceanography.ru/bio/self/</guid>
      <description>АВТОБИОГРАФИЯ   «Где Борисов, где Егоров?» В.В.Высоцкий
 Данченков Михаил Алексеевич, океанограф. (2.1.1950 Сучан-Владивосток)  Учился в Тенькинской (Усть-Омчуг, 1957, 1961-1964), Ольской (1965) и 1-й Магаданской (1966-1867) школах; на Отделении океанологии ДВГУ (1967-1972). в заочной Аспирантуре у Н.&amp;#8239;П.&amp;#8239;Булгакова (1973-1977). (Но он как раз переезжал в Севастополь. потому диссертацию защитил намного позже — в 1988.)  Мой отец, Данченков Алексей Михайлович, 1925&amp;#8239;г.р., оказался в Сучане случайно.
После раскулачивания родителей (с.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Библиография по океанографии Залива&amp;#160;Петра&amp;#160;Великого</title>
      <link>https://danchenkov-oceanography.ru/programs/peter-the-great-bay-bibliography/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://danchenkov-oceanography.ru/programs/peter-the-great-bay-bibliography/</guid>
      <description>БИБЛИОГРАФИЯ ПО ОКЕАНОГРАФИИ ЗАЛИВА&amp;#160;ПЕТРА&amp;#160;ВЕЛИКОГО УДК 551.468+016:5 (265.54)
 В приложении дано описание 100 наиболее информативных публикаций по теме, доступных в информационной базе ТОИ ДВО РАН.
ВВЕДЕНИЕ Залив Петра Великого (ЗПВ) — интересный объект изучения, уникальный по сочетанию северных и южных вод. Судя по количеству мореведческих организаций и высокой квалификации региональных учёных, ЗПВ должен быть самым изученным местом Японского моря. Но, по ряду причин, это не так. Лишь в последние 20 лет число статей по океанографии Залива перестало быть единичным.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Воспоминания о ДВГУ</title>
      <link>https://danchenkov-oceanography.ru/organizations/dvgu-memories/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://danchenkov-oceanography.ru/organizations/dvgu-memories/</guid>
      <description>ВОСПОМИНАНИЯ О ДВГУ  Попал я на обучение в ДВГУ (кафедра океанологии геофизического факультета) случайно.
Мои документы из Военно-Воздушного Училища вернули поздно — я не прошёл в лётчики (к чему я готовился с детства) по зрению (как я понимаю, это — следствие попадания соломинки в глаз на сенокосе, я же — крестьянский сын).
Билетов в Москву и Ленинград из Магадана в июле, естественно, не было. Вот и полетел я во Владивосток поступать на судоводительский ВИМУ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Воспоминания про охоту</title>
      <link>https://danchenkov-oceanography.ru/misc/hunt/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://danchenkov-oceanography.ru/misc/hunt/</guid>
      <description>ВОСПОМИНАНИЯ ПРО ОХОТУ   «Слова улетают, написанное остается»
  «Тебе охота и мне охота». Воспоминания Евы Эдэмской.
 Мне — 61. Уже до этого (пенсионного) возраста не дожили (умерли, значит) очень многие. И умные и достойные и талантливые. Например, среди актёров (если кто помнит): П.Алейников (51), Болтнев А.(49), Быков Л.(51), Высоцкий В (42), Дворжецкий В (39), Зубков В.(56), Ивашов В.(46), А.&amp;#8239;Кайдановский (49), С.&amp;#8239;Лукьянов (55), П.Луспекаев (42), Медведев В.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Есть ли жизнь на пенсии</title>
      <link>https://danchenkov-oceanography.ru/bio/pension/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://danchenkov-oceanography.ru/bio/pension/</guid>
      <description>ЕСТЬ ЛИ ЖИЗНЬ НА ПЕНСИИ   «Где Борисов, где Егоров?» В.В.Высоцкий
 Пенсионный период — годы доживания, угасания функций и сил. Это — тоже жизнь. Но — иная.
Выход на пенсию означает и сокращение дохода и прекращение профессиональной деятельности. Потому, что в РФ размер пенсии большинства (кроме госчиновников) оскорбительно ничтожен. Потому, что в РФ (впрочем, как и в СССР) нет реальных профессиональных союзов.
Членство в казённых профсоюзах резко останавливается сразу же с прекращением производственных отношений.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Забытые имена: Майдель Эдуард Владимирович</title>
      <link>https://danchenkov-oceanography.ru/articles/maidel/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://danchenkov-oceanography.ru/articles/maidel/</guid>
      <description>Забытые имена: Майдель Эдуард Владимирович Данченков М.А.
 Среди горького наследия советского времени наиболее огорчительным является утраченная связь поколений, в частности, в научных исследованиях. Например, формально ДВНИГМИ ведет свою историю (см., например, сборник «50 лет ДВГНИГМИ») от 1950&amp;#8239;г. Однако в 1929-1934 г.г. в том же здании работал его предшественник- Дальгеофизин. Он занимался теми же проблемами, что и ДВНИГМИ сейчас. Более того, в нем проводились исследования по геофизике и геологии дальневосточных морей.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>К.А. Гомоюнов. У истоков региональной океанографии</title>
      <link>https://danchenkov-oceanography.ru/articles/gomoyunov/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://danchenkov-oceanography.ru/articles/gomoyunov/</guid>
      <description>Ученые Дальнего Востока
К.А.&amp;#8239;Гомоюнов. У истоков региональной океанографии М.А.&amp;#8239;Данченков, В.Б.&amp;#8239;Лобанов, В.Е.&amp;#8239;Соколова1
Биография забытого сейчас, но в свое время очень авторитетного специалиста по региональной океанографии К.А. Гомоюнова. Он успешно работал во многих организациях в период их создания и развития (Государственный Дальневосточный университет, Владивостокское отделение Географического общества, Тихоокеанская научно-промысловая станция, Владивостокский технический Институт рыбной промышленности, Дальневосточный геофизический институт, Всесоюзный Арктический институт).
Ключевые слова: Гомоюнов К.А., история океанографии, ДВГУ, Дальгеофизин, ААНИИ, зал.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как я женился второй раз и что из этого вышло</title>
      <link>https://danchenkov-oceanography.ru/relatives/second_wife/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://danchenkov-oceanography.ru/relatives/second_wife/</guid>
      <description>КАК Я ЖЕНИЛСЯ ВТОРОЙ РАЗ И ЧТО ИЗ ЭТОГО ВЫШЛО  Его фамилия была — Муха и он умер лет ещё до 2000 года.
Я встречал и другие фамилии такого рода (Портянка, Тунеголовец, Остроушко) и они напоминают мне шекспировские (кажется, из «Много шума из ничего»). Многие фамилии происходят из прозвищ (Черепков, Горбачёв), но у украинцев они наиболее близки к прозвищам.
Когда я обмолвился, что хотел бы завести семью вторично (к тому времени уже 14 лет я был разведён), Карасёв предложил встретиться со знакомой своей жены и дал адрес.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Краткая история научного флота России</title>
      <link>https://danchenkov-oceanography.ru/research/history/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://danchenkov-oceanography.ru/research/history/</guid>
      <description>КРАТКАЯ ИСТОРИЯ НАУЧНОГО ФЛОТА РОССИИ  1.1. САМЫЕ ЗНАМЕНИТЫЕ ИССЛЕДОВАТЕЛЬСКИЕ СУДА Экспедиционные суда в течение века были основой науки об океане.
В практической океанографии (морских судовых работах) Россия большую часть времени была в положении догоняющего. Первая прибрежная лаборатория, первое исследовательское судно, регулярные съёмки своих морей появились в России на десятки лет позднее их первого появления в мире. Отечественные приборы (термоглубомеры, солемеры и зонды) не были популярны даже среди отечественных учёных.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Магаданская СШ-1. 10А</title>
      <link>https://danchenkov-oceanography.ru/schools/magadan-1-10a/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://danchenkov-oceanography.ru/schools/magadan-1-10a/</guid>
      <description>МАГАДАНСКАЯ СШ-1. 10А  Здесь список моих соучеников по 8-10а сш-1.
Учеников в этом классе было намного больше и, судя по воспоминаниям, они были и харизматичными и любимыми и памятными, но они ушли до моего появления в 8а и здесь я их не упоминаю.
   ФИО город связь со мной    ВеденееваСПб ВоробьёваСПб ГоголеваМагадан Грязнов ДанченковВладивосток Ермолович ЛидаСаратов ЖданкинаКалуга+ Задерей Саша Захаров КислицынАртём+ Коротковаучилась в СПб КрохалеваСПб+++ Лигай ЮраРязань ЛюбимцевТверь+ МарковскийПодольск НемцоваВязники+++ ПанковаМагадан ПименоваИерусалим ПокрасоваСПб ПрокопенкоНина Панасюк ЛюсяМагадан+ Пупко Лена РадинМосква РазыграевАлушта?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Магаданская СШ-1. Воспоминания</title>
      <link>https://danchenkov-oceanography.ru/schools/magadan-1-memories/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://danchenkov-oceanography.ru/schools/magadan-1-memories/</guid>
      <description>ЧТО Я ПОМНЮ ПРО ПЕРВУЮ ШКОЛУ Г.&amp;#8239;МАГАДАНА  ВВЕДЕНИЕ Я не считаю нашу сш-1 «самой лучшей» и «любимой», как часто пишут на сайтах. Судя по слабой активности выпускников на сайте, даже реальную любовь к школе сохранили немногие. Поясню.
Соотношение зарегистрированных на сайте выпускников и общего их числа до 1983г составляет около 0.1%. Положим, часть — умерла, часть старается забыть русские корни в новом отечестве, часть не пользуется компьютером и все испытывают пресс пропаганды, направленной на атомизацию общества… Всё равно мало.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Магаданская СШ-1. РАЗМЫШЛЕНИЯ О ШКОЛЕ</title>
      <link>https://danchenkov-oceanography.ru/schools/magadan-1-thoughts/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://danchenkov-oceanography.ru/schools/magadan-1-thoughts/</guid>
      <description>МАГАДАНСКАЯ СШ-1. РАЗМЫШЛЕНИЯ О ШКОЛЕ Данченков&amp;#8239;М.А.
  «Мы — антипатриоты». В.И.&amp;#8239;Ленин.
  «Если бы каждого встречали по заслугам — кто бы избавился от пощечины». Гамлет.
  «Делай, что должно — и будь, что будет».
 Здесь будут частично повторы двух файлов: «основное» и «воспоминания о сш-1». Просто я писал их в разное время и по разным поводам. Отредактирую (уберу повторы и многословия) потом, если успею.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Магаданская СШ-1. Учителя</title>
      <link>https://danchenkov-oceanography.ru/schools/magadan-1-uchitelya/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://danchenkov-oceanography.ru/schools/magadan-1-uchitelya/</guid>
      <description>МАГАДАНСКАЯ СШ-1. УЧИТЕЛЯ  УЧИТЕЛЯ СШ-1 с 1937 по 1983г. Почти все Учителя сш-1 разбрелись по свету или ушли со света. Слава Богу, жива Галина Васильевна.
Надёжным подтверждением Учителя являются фотографии. Почти все выпускники Школы (до 1983г) представлены на выпускных фотографиях.
Но учителя на выпускных фотографиях представлены весьма неравномерно.
На них редко показывались все учителя десятиклассников и очень редко—учителя начальных классов или Классные Руководители, бывшие до 8кл. Зато непременными участниками таких фотографий были директор и завучи.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Магаданская школа №1. Ученики</title>
      <link>https://danchenkov-oceanography.ru/schools/magadan-1-ucheniki/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://danchenkov-oceanography.ru/schools/magadan-1-ucheniki/</guid>
      <description>МАГАДАНСКАЯ ШКОЛА №1. УЧЕНИКИ по состоянию на 1.12.2014.
 10.10-1.12.2014 дополнено большим объёмом информации от Б.Г.&amp;#8239;Пищейко (по газете Советская Колыма до 1954г.) Магаданской правдой она стала именоваться с 195*г.
ПРЕДИСЛОВИЕ К СПИСКУ УЧЕНИКОВ Первая магаданская школа, учениками которой мы были, простояла менее 50 лет.
Судя по исчислению юбилея (50&amp;#8239;лет на фото учителей 1977&amp;#8239;г и 70&amp;#8239;лет в анонимном «буклете»), «первая школа» началась лишь в 1937 году. Но это не так.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Научно-исследовательские суда. Введение</title>
      <link>https://danchenkov-oceanography.ru/research/introduction/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://danchenkov-oceanography.ru/research/introduction/</guid>
      <description>НАУЧНО-ИССЛЕДОВАТЕЛЬСКИЕ СУДА. ВВЕДЕНИЕ  Морская страна обязана поддерживать работу своего научного флота для подтверждения права владения морскими территориями. Их изучение является обязательным и необходимым признаком владения. В спорных (например, район островов Спратли в Южно — Китайском море, Такисима — в Японском) или перспективных (например, на нефть или газ) международных водах первыми появляются и пытаются работать исследовательские суда соперников (Локшин, 2014).
Морские владения России пока ещё расположены в трёх океанах.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Научно-исследовательские суда. Заводы и проекты</title>
      <link>https://danchenkov-oceanography.ru/research/projects/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://danchenkov-oceanography.ru/research/projects/</guid>
      <description>НАУЧНО-ИССЛЕДОВАТЕЛЬСКИЕ СУДА
ЗАВОДЫ И ПРОЕКТЫ  Исследовательские суда СССР строились не только на иностранных заводах, не только в Николаеве и Херсоне, но и на большинстве отечественных заводов.
Рис.3.1. Положение основных заводов, где строились исследовательские суда СССР (квадратики) и основные места их базирования (звёздочки)
Суда строились по предварительно созданным отечественным проектам. Единственным исследовательским судном, построенным в СССР без соответствующих проекта и финансирования, был архангельский «Персей» (1923).
Проекты, по которым строились суда на небольших заводах, редко создавались собственными Конструкторскими Бюро.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Научно-исследовательские суда. Имена судов</title>
      <link>https://danchenkov-oceanography.ru/research/names/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://danchenkov-oceanography.ru/research/names/</guid>
      <description>НАУЧНО-ИССЛЕДОВАТЕЛЬСКИЕ СУДА
ИМЕНА СУДОВ  Здесь рассматриваются особенности имен исследовательских судов. Их можно разделить на именные (данные в честь конкретных людей) и неименные (предметы, явления, мифические персонажи, города и т.п.).
Имя исследовательскому судну в СССР присваивалось специальными комиссиями ведомства. Выбор имени зависел от политической ситуации и от моды. Следования русским традициям или желаниям оператора (тем более, экипажа) в советское время не было. Из-за этого среди сотен дальневосточных исследовательских судов были лишь единицы с именами дальневосточников.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Научно-исследовательские суда. Количество исследовательских судов</title>
      <link>https://danchenkov-oceanography.ru/research/numbers/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://danchenkov-oceanography.ru/research/numbers/</guid>
      <description>НАУЧНО-ИССЛЕДОВАТЕЛЬСКИЕ СУДА
КОЛИЧЕСТВО ИССЛЕДОВАТЕЛЬСКИХ СУДОВ  Количество исследовательских судов зависит от точности определений (соответствия типу) и временного периода.
Основная ошибка в подсчётах происходит из-за неверного определения типа судов (о том, какие суда могут быть отнесены к исследовательским, написано во введении). Те ведомственные суда, у которых исследовательский тип был формальным или кратковременным, нужно учитывать отдельно. Так, многие сейнеры и траулеры, формально (в Регистровых книгах) оформленные как рыболовные, часто проводили измерения параметров морской воды.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Научно-исследовательские суда. Обзор литературы.</title>
      <link>https://danchenkov-oceanography.ru/research/overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://danchenkov-oceanography.ru/research/overview/</guid>
      <description>НАУЧНО-ИССЛЕДОВАТЕЛЬСКИЕ СУДА
ОБЗОР ЛИТЕРАТУРЫ  Наиболее важным (по сочетанию доступности и информативности) источником информации об исследовательских судах являются странички (сайты) Интернета. Следует заметить, что иногда странички исчезают без следа. Так недавно исчезла страничка сайта ЕСИМО с информацией о судах. Поэтому отметим лишь долгоживущие сайты по состоянию на 1.6.2012.
Сайт морских судов
www.shipspotting.com/
В основном, содержит фотографии действующих судов. Приводимые характеристики исследовательских судов скудны и, часто, ошибочны.
Раздел Морского Форума</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Научно-исследовательские суда. Списание судов</title>
      <link>https://danchenkov-oceanography.ru/research/dismissal/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://danchenkov-oceanography.ru/research/dismissal/</guid>
      <description>НАУЧНО-ИССЛЕДОВАТЕЛЬСКИЕ СУДА
СПИСАНИЕ СУДОВ  ЧТО ОСТАЁТСЯ ОТ СУДНА Время жизни судов короче жизни людей. Суда, как и люди, умирают почти одинаково (тонут и горят немногие из них). В советское время немногие исследовательские суда сохраняли при достижении нормативного возраста списания. А после капиталистического переворота, напротив, списывали суда до этого срока. Эпидемию списания исследовательских судов не остановило даже решение Морской коллегии при Правительстве РФ. Иногда суда списывали, но не отправляли на слом, а использовали как грузо-пассажирские (&#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Океанография Залива Петра Великого</title>
      <link>https://danchenkov-oceanography.ru/programs/peter-the-great-bay-introduction/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://danchenkov-oceanography.ru/programs/peter-the-great-bay-introduction/</guid>
      <description>ОКЕАНОГРАФИЯ ЗАЛИВА ПЕТРА ВЕЛИКОГО ВВЕДЕНИЕ (с.1-13) Данченков М.А.
  «В сентябре мы сделали большую промерную работу всего залива Пётр Великий. В науке гидрологии до сих пор остаётся ещё множество неразрешимых, заманчивых тайн. Не только отдалённые океаны, но и ближайшие моря остаются совершенно неисследованными. Труженики на этом поприще крайне нужны». Из письма жене кап. 1 ранга С.О.Макарова
 В заливе Петра Великого (ЗПВ) сходятся границы трёх стран и интересы, как минимум, пяти.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Плотность воды Залива Петра Великого</title>
      <link>https://danchenkov-oceanography.ru/programs/peter-the-great-bay-water-density/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://danchenkov-oceanography.ru/programs/peter-the-great-bay-water-density/</guid>
      <description>ОКЕАНОГРАФИЯ ЗАЛИВА ПЕТРА ВЕЛИКОГО ПЛОТНОСТЬ ВОДЫ ЗАЛИВА ПЕТРА ВЕЛИКОГО (по статье автора Danchenkov&amp;#8239;M.A. Sea water density in Peter the Great bay.) Pacific oceanography, 2003, v.1, Ν2, p.&amp;#8239;179–184)
 ВВЕДЕНИЕ
Залив Петра Великого — уникален. Во-первых, он — самый большой в Японском море.
Во-вторых, только здесь происходит сочетание элементов субтропического и субарктического происхождения. Зимой здесь можно поймать рыбу, характерную для полярных морей (корюшка, навага, сельдь), а летом (Иванков, Иванкова, 1998) — для тропических (мола-мола, тунец, большая белая акула).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Польза океанографии</title>
      <link>https://danchenkov-oceanography.ru/oceanography/use/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://danchenkov-oceanography.ru/oceanography/use/</guid>
      <description>ПОЛЬЗА ОКЕАНОГРАФИИ  Океанография возникла при развитии и совершенствовании географии. Как метеорология, гидрография и озероведение…
Изучение состояния морей и океанов развилось только в 20 веке с появлением запроса общества на соответствующее знание. И при наличии государственной воли и государственного ума. И с наличием у государств свободных средств — океанография очень затратна.
А прибыль от изучения морей поступает не сразу — она растянута по времени.
В России океанография появилась с госзаказом на исследование причин исчезновения трески в местах постоянного промысла поморов.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Проблема максимальной глубины Японского Моря</title>
      <link>https://danchenkov-oceanography.ru/programs/japan-sea-maxumum-depth-problem/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://danchenkov-oceanography.ru/programs/japan-sea-maxumum-depth-problem/</guid>
      <description>ПРОБЛЕМА МАКСИМАЛЬНОЙ ГЛУБИНЫ ЯПОНСКОГО МОРЯ Данченков&amp;#8239;М.А.
 Средняя и максимальная глубины — значения важные для любого моря. Они входят в официальные справочники и энциклопедии. После изобретения эхолота и столетия интенсивных промеров эти значения для большинства морей хорошо известны и меняются редко.
Для Японского моря не устоялось не только название моря и его средняя глубина, но и максимальная глубина.
Так, в лучшей советской энциклопедии (БСЭ-2, т.&amp;#8239;49, автор статьи- А.М.&amp;#8239;Муромцев), вышедшей в 1957 году, много позднее промерных экспедиций (третьей и семнадцатой) «Витязя», наибольшей глубиной моря названа 3742&amp;#8239;м.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Результаты поиска</title>
      <link>https://danchenkov-oceanography.ru/search/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://danchenkov-oceanography.ru/search/</guid>
      <description>This file exists solely to respond to /search URL with the related search layout template.
No content shown here is rendered, all content is based in the template layouts/page/search.html
Setting a very low sitemap priority will tell search engines this is not important content.
This implementation uses Fusejs, jquery and mark.js
Initial setup Search depends on additional output content type of JSON in config.toml ``` [outputs] home = [&amp;ldquo;HTML&amp;rdquo;, &amp;ldquo;JSON&amp;rdquo;] ```</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Структура вод Залива Петра Великого</title>
      <link>https://danchenkov-oceanography.ru/programs/peter-the-great-bay-waters-structure/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://danchenkov-oceanography.ru/programs/peter-the-great-bay-waters-structure/</guid>
      <description>ОКЕАНОГРАФИЯ ЗАЛИВА ПЕТРА ВЕЛИКОГО СТРУКТУРА ВОД (с.15-53) Данченков М.А.
 ВВЕДЕНИЕ
Граница залива Петра Великого в гидрографии (Лоция, 1996) определена просто: между устьем реки Туманной и мысом Поворотный. Но прямая как граница — не лучший вариант: при этом в ЗПВ в одном месте войдёт склон, а в других не войдёт обширная часть с глубинами менее 100 метров — рис.1. Если за южную границу принять изобату 200&amp;#8239;метров, то такой разрыв будет ещё больше.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Температура и солёность Залива Петра Великого</title>
      <link>https://danchenkov-oceanography.ru/programs/peter-the-great-bay-temperature-and-salinity/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://danchenkov-oceanography.ru/programs/peter-the-great-bay-temperature-and-salinity/</guid>
      <description>ОКЕАНОГРАФИЯ ЗАЛИВА ПЕТРА ВЕЛИКОГО ТЕМПЕРАТУРА И СОЛЁНОСТЬ ВОД ЗАЛИВА ПЕТРА ВЕЛИКОГО Данченков&amp;#8239;М.А., Фельдман&amp;#8239;К.Л., Файман&amp;#8239;П.А.
 АННОТАЦИЯ
По данным наблюдений 1993-2001 г.г. описано пространственное распределение температуры и солености в Заливе Петра Великого Японского моря.
КЛЮЧЕВЫЕ СЛОВА: Залив Петра Великого, температура, соленость.
-- ВВЕДЕНИЕ Залив Петра Великого (далее — ЗПВ) по определению современной отечественной лоции (Лоция северо-западного берега Японского моря, 1996) простирается от устья реки Туманной (130.7°&amp;#8239;в.д.) на западе до м.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>