<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Данченков Михаил Алексеевич, океанограф (2.1.1950 Сучан — Владивосток) on Данченков Михаил Алексеевич. Океанография Дальнего Востока</title>
    <link>https://danchenkov-oceanography.ru/</link>
    <description>Recent content in Данченков Михаил Алексеевич, океанограф (2.1.1950 Сучан — Владивосток) on Данченков Михаил Алексеевич. Океанография Дальнего Востока</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    
	<atom:link href="https://danchenkov-oceanography.ru/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Laperouse page</title>
      <link>https://danchenkov-oceanography.ru/oceanography/laperouse/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://danchenkov-oceanography.ru/oceanography/laperouse/</guid>
      <description>This page has bold and italics formatting. LP.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Автобиография</title>
      <link>https://danchenkov-oceanography.ru/bio/self/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://danchenkov-oceanography.ru/bio/self/</guid>
      <description>АВТОБИОГРАФИЯ   «Где Борисов, где Егоров?» В.В.Высоцкий
 Данченков Михаил Алексеевич, океанограф. (2.1.1950 Сучан-Владивосток)  Учился в Тенькинской (Усть-Омчуг, 1957, 1961-1964), Ольской (1965) и 1-й Магаданской (1966-1867) школах; на Отделении океанологии ДВГУ (1967-1972). в заочной Аспирантуре у Н.&amp;#8239;П.&amp;#8239;Булгакова (1973-1977). (Но он как раз переезжал в Севастополь. потому диссертацию защитил намного позже — в 1988.)  Мой отец, Данченков Алексей Михайлович, 1925&amp;#8239;г.р., оказался в Сучане случайно.
После раскулачивания родителей (с.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Есть ли жизнь на пенсии</title>
      <link>https://danchenkov-oceanography.ru/bio/pension/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://danchenkov-oceanography.ru/bio/pension/</guid>
      <description>ЕСТЬ ЛИ ЖИЗНЬ НА ПЕНСИИ   «Где Борисов, где Егоров?» В.В.Высоцкий
 Пенсионный период — годы доживания, угасания функций и сил. Это — тоже жизнь. Но — иная.
Выход на пенсию означает и сокращение дохода и прекращение профессиональной деятельности. Потому, что в РФ размер пенсии большинства (кроме госчиновников) оскорбительно ничтожен. Потому, что в РФ (впрочем, как и в СССР) нет реальных профессиональных союзов.
Членство в казённых профсоюзах резко останавливается сразу же с прекращением производственных отношений.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Забытые имена: Майдель Эдуард Владимирович</title>
      <link>https://danchenkov-oceanography.ru/articles/maidel/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://danchenkov-oceanography.ru/articles/maidel/</guid>
      <description>Забытые имена: Майдель Эдуард Владимирович Данченков М.А.
 Среди горького наследия советского времени наиболее огорчительным является утраченная связь поколений, в частности, в научных исследованиях. Например, формально ДВНИГМИ ведет свою историю (см., например, сборник «50 лет ДВГНИГМИ») от 1950&amp;#8239;г. Однако в 1929-1934 г.г. в том же здании работал его предшественник- Дальгеофизин. Он занимался теми же проблемами, что и ДВНИГМИ сейчас. Более того, в нем проводились исследования по геофизике и геологии дальневосточных морей.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>К.А. Гомоюнов. У истоков региональной океанографии</title>
      <link>https://danchenkov-oceanography.ru/articles/gomoyunov/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://danchenkov-oceanography.ru/articles/gomoyunov/</guid>
      <description>Ученые Дальнего Востока
К.А.&amp;#8239;Гомоюнов. У истоков региональной океанографии М.А.&amp;#8239;Данченков, В.Б.&amp;#8239;Лобанов, В.Е.&amp;#8239;Соколова1
Биография забытого сейчас, но в свое время очень авторитетного специалиста по региональной океанографии К.А. Гомоюнова. Он успешно работал во многих организациях в период их создания и развития (Государственный Дальневосточный университет, Владивостокское отделение Географического общества, Тихоокеанская научно-промысловая станция, Владивостокский технический Институт рыбной промышленности, Дальневосточный геофизический институт, Всесоюзный Арктический институт).
Ключевые слова: Гомоюнов К.А., история океанографии, ДВГУ, Дальгеофизин, ААНИИ, зал.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Краткая история научного флота России</title>
      <link>https://danchenkov-oceanography.ru/research/history/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://danchenkov-oceanography.ru/research/history/</guid>
      <description>КРАТКАЯ ИСТОРИЯ НАУЧНОГО ФЛОТА РОССИИ  1.1. САМЫЕ ЗНАМЕНИТЫЕ ИССЛЕДОВАТЕЛЬСКИЕ СУДА Экспедиционные суда в течение века были основой науки об океане.
В практической океанографии (морских судовых работах) Россия большую часть времени была в положении догоняющего. Первая прибрежная лаборатория, первое исследовательское судно, регулярные съёмки своих морей появились в России на десятки лет позднее их первого появления в мире. Отечественные приборы (термоглубомеры, солемеры и зонды) не были популярны даже среди отечественных учёных.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Магаданская школа №1. Ученики</title>
      <link>https://danchenkov-oceanography.ru/schools/magadan-1-ucheniki/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://danchenkov-oceanography.ru/schools/magadan-1-ucheniki/</guid>
      <description>МАГАДАНСКАЯ ШКОЛА №1. УЧЕНИКИ по состоянию на 1.12.2014.
 10.10-1.12.2014 дополнено большим объёмом информации от Б.Г.Пищейко (по газете Советская Колыма до 1954г.) Магаданской правдой она стала именоваться с 195*г.
ПРЕДИСЛОВИЕ К СПИСКУ УЧЕНИКОВ
Первая магаданская школа, учениками которой мы были, простояла менее 50 лет.
Судя по исчислению юбилея (50лет на фото учителей 1977г и 70лет в анонимном &#34;буклете&#34;), &#34;первая школа&#34; началась лишь в 1937 году. Но это не так.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Магаданская школа №1. Учителя</title>
      <link>https://danchenkov-oceanography.ru/schools/magadan-1-uchetelya/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://danchenkov-oceanography.ru/schools/magadan-1-uchetelya/</guid>
      <description>МАГАДАНСКАЯ ШКОЛА №1. УЧИТЕЛЯ  УЧИТЕЛЯ СШ-1 с 1937 по 1983г. Почти все Учителя сш-1 разбрелись по свету или ушли со света. Слава Богу, жива Галина Васильевна.
Надёжным подтверждением Учителя являются фотографии. Почти все выпускники Школы (до 1983г) представлены на выпускных фотографиях.
Но учителя на выпускных фотографиях представлены весьма неравномерно.
На них редко показывались все учителя десятиклассников и очень редко—учителя начальных классов или Классные Руководители, бывшие до 8кл. Зато непременными участниками таких фотографий были директор и завучи.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Океанография Залива Петра Великого</title>
      <link>https://danchenkov-oceanography.ru/programs/peter-the-great-bay-introduction/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://danchenkov-oceanography.ru/programs/peter-the-great-bay-introduction/</guid>
      <description>ОКЕАНОГРАФИЯ ЗАЛИВА ПЕТРА ВЕЛИКОГО ВВЕДЕНИЕ (с.1-13) Данченков М.А.
  «В сентябре мы сделали большую промерную работу всего залива Пётр Великий. В науке гидрологии до сих пор остаётся ещё множество неразрешимых, заманчивых тайн. Не только отдалённые океаны, но и ближайшие моря остаются совершенно неисследованными. Труженики на этом поприще крайне нужны». Из письма жене кап. 1 ранга С.О.Макарова
 В заливе Петра Великого (ЗПВ) сходятся границы трёх стран и интересы, как минимум, пяти.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Польза океанографии</title>
      <link>https://danchenkov-oceanography.ru/oceanography/use/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://danchenkov-oceanography.ru/oceanography/use/</guid>
      <description>ПОЛЬЗА ОКЕАНОГРАФИИ  Океанография возникла при развитии и совершенствовании географии. Как метеорология, гидрография и озероведение…
Изучение состояния морей и океанов развилось только в 20 веке с появлением запроса общества на соответствующее знание. И при наличии государственной воли и государственного ума. И с наличием у государств свободных средств — океанография очень затратна.
А прибыль от изучения морей поступает не сразу — она растянута по времени.
В России океанография появилась с госзаказом на исследование причин исчезновения трески в местах постоянного промысла поморов.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Проблема максимальной глубины Японского Моря</title>
      <link>https://danchenkov-oceanography.ru/programs/japan-sea-maxumum-depth-problem/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://danchenkov-oceanography.ru/programs/japan-sea-maxumum-depth-problem/</guid>
      <description>ПРОБЛЕМА МАКСИМАЛЬНОЙ ГЛУБИНЫ ЯПОНСКОГО МОРЯ Данченков М.А.
 Средняя и максимальная глубины — значения важные для любого моря. Они входят в официальные справочники и энциклопедии. После изобретения эхолота и столетия интенсивных промеров эти значения для большинства морей хорошо известны и меняются редко.
Для Японского моря не устоялось не только название моря и его средняя глубина, но и максимальная глубина.
Так, в лучшей советской энциклопедии (БСЭ-2, т.49, автор статьи- А.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Структура вод Залива Петра Великого</title>
      <link>https://danchenkov-oceanography.ru/programs/peter-the-great-bay-waters-structure/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://danchenkov-oceanography.ru/programs/peter-the-great-bay-waters-structure/</guid>
      <description>ОКЕАНОГРАФИЯ ЗАЛИВА ПЕТРА ВЕЛИКОГО СТРУКТУРА ВОД(с.15-53) Данченков М.А.
 ВВЕДЕНИЕ
Граница залива Петра Великого в гидрографии (Лоция, 1996) определена просто: между устьем реки Туманной и мысом Поворотный. Но прямая как граница- не лучший вариант: при этом в ЗПВ в одном месте войдёт склон, а в других не войдёт обширная часть с глубинами менее 100 метров- рис.1. Если за южную границу принять изобату 200 метров, то такой разрыв будет ещё больше.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Температура и солёность Залива Петра Великого</title>
      <link>https://danchenkov-oceanography.ru/programs/peter-the-great-bay-temperature-and-salinity/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://danchenkov-oceanography.ru/programs/peter-the-great-bay-temperature-and-salinity/</guid>
      <description>ОКЕАНОГРАФИЯ ЗАЛИВА ПЕТРА ВЕЛИКОГО ТЕМПЕРАТУРА И СОЛЁНОСТЬ ВОД ЗАЛИВА ПЕТРА ВЕЛИКОГО Данченков М.А., Фельдман К.Л., Файман П.А.
 АННОТАЦИЯ
По данным наблюдений 1993-2001 г.г. описано пространственное распределение температуры и солености в Заливе Петра Великого Японского моря.
КЛЮЧЕВЫЕ СЛОВА: Залив Петра Великого, температура, соленость.
-- ВВЕДЕНИЕ
Залив Петра Великого (далее- ЗПВ) по определению современной отечественной лоции (Лоция северо-западного берега Японского моря, 1996) простирается от устья реки Туманной (130.7 о в.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>