<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Мои школы on Данченков Михаил Алексеевич. Океанография Дальнего Востока</title>
    <link>https://danchenkov-oceanography.ru/schools/</link>
    <description>Recent content in Мои школы on Данченков Михаил Алексеевич. Океанография Дальнего Востока</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <lastBuildDate>Thu, 25 Jan 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://danchenkov-oceanography.ru/schools/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Тенькинская средняя школа-интернат</title>
      <link>https://danchenkov-oceanography.ru/schools/tshi/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://danchenkov-oceanography.ru/schools/tshi/</guid>
      <description>ТЕНЬКИНСКАЯ СРЕДНЯЯ ШКОЛА-ИНТЕРНАТ   «Если бы люди говорили всю правду друг другу, кто бы избежал пощёчин». У.&amp;#8239;Шекспир.
 Долго не мог начать воспоминания о Чалбухане, Усть-Омчуге и ТСШИ. Тягостные воспоминания, высокое давление… Но «получил бересту» от Зои Каировой и стало совестно…
Воспоминания полезны, если в них есть полезная и новая информация. Воспоминания читают, если они читабельны. Для меня это означает многократное сокращение и переписывание. Есть люди, которые пишут сразу и интересно, но это не я.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Магаданская СШ-1. 10А</title>
      <link>https://danchenkov-oceanography.ru/schools/magadan-1-10a/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://danchenkov-oceanography.ru/schools/magadan-1-10a/</guid>
      <description>МАГАДАНСКАЯ СШ-1. 10А  Здесь список моих соучеников по 8-10а сш-1.
Учеников в этом классе было намного больше и, судя по воспоминаниям, они были и харизматичными и любимыми и памятными, но они ушли до моего появления в 8а и здесь я их не упоминаю.
   ФИО город связь со мной    ВеденееваСПб ВоробьёваСПб ГоголеваМагадан Грязнов ДанченковВладивосток Ермолович ЛидаСаратов ЖданкинаКалуга+ Задерей Саша Захаров КислицынАртём+ Коротковаучилась в СПб КрохалеваСПб+++ Лигай ЮраРязань ЛюбимцевТверь+ МарковскийПодольск НемцоваВязники+++ ПанковаМагадан ПименоваИерусалим ПокрасоваСПб ПрокопенкоНина Панасюк ЛюсяМагадан+ Пупко Лена РадинМосква РазыграевАлушта?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Магаданская СШ-1. Воспоминания</title>
      <link>https://danchenkov-oceanography.ru/schools/magadan-1-memories/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://danchenkov-oceanography.ru/schools/magadan-1-memories/</guid>
      <description>ЧТО Я ПОМНЮ ПРО ПЕРВУЮ ШКОЛУ Г.&amp;#8239;МАГАДАНА  ВВЕДЕНИЕ Я не считаю нашу сш-1 «самой лучшей» и «любимой», как часто пишут на сайтах. Судя по слабой активности выпускников на сайте, даже реальную любовь к школе сохранили немногие. Поясню.
Соотношение зарегистрированных на сайте выпускников и общего их числа до 1983г составляет около 0.1%. Положим, часть — умерла, часть старается забыть русские корни в новом отечестве, часть не пользуется компьютером и все испытывают пресс пропаганды, направленной на атомизацию общества… Всё равно мало.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Магаданская СШ-1. РАЗМЫШЛЕНИЯ О ШКОЛЕ</title>
      <link>https://danchenkov-oceanography.ru/schools/magadan-1-thoughts/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://danchenkov-oceanography.ru/schools/magadan-1-thoughts/</guid>
      <description>МАГАДАНСКАЯ СШ-1. РАЗМЫШЛЕНИЯ О ШКОЛЕ Данченков&amp;#8239;М.А.
  «Мы — антипатриоты». В.И.&amp;#8239;Ленин.
  «Если бы каждого встречали по заслугам — кто бы избавился от пощечины». Гамлет.
  «Делай, что должно — и будь, что будет».
 Здесь будут частично повторы двух файлов: «основное» и «воспоминания о сш-1». Просто я писал их в разное время и по разным поводам. Отредактирую (уберу повторы и многословия) потом, если успею.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Магаданская СШ-1. Учителя</title>
      <link>https://danchenkov-oceanography.ru/schools/magadan-1-uchitelya/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://danchenkov-oceanography.ru/schools/magadan-1-uchitelya/</guid>
      <description>МАГАДАНСКАЯ СШ-1. УЧИТЕЛЯ  УЧИТЕЛЯ СШ-1 с 1937 по 1983г. Почти все Учителя сш-1 разбрелись по свету или ушли со света. Слава Богу, жива Галина Васильевна.
Надёжным подтверждением Учителя являются фотографии. Почти все выпускники Школы (до 1983г) представлены на выпускных фотографиях.
Но учителя на выпускных фотографиях представлены весьма неравномерно.
На них редко показывались все учителя десятиклассников и очень редко—учителя начальных классов или Классные Руководители, бывшие до 8кл. Зато непременными участниками таких фотографий были директор и завучи.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Магаданская школа №1. Ученики</title>
      <link>https://danchenkov-oceanography.ru/schools/magadan-1-ucheniki/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://danchenkov-oceanography.ru/schools/magadan-1-ucheniki/</guid>
      <description>МАГАДАНСКАЯ ШКОЛА №1. УЧЕНИКИ по состоянию на 1.12.2014.
 10.10-1.12.2014 дополнено большим объёмом информации от Б.Г.&amp;#8239;Пищейко (по газете Советская Колыма до 1954г.) Магаданской правдой она стала именоваться с 195*г.
ПРЕДИСЛОВИЕ К СПИСКУ УЧЕНИКОВ Первая магаданская школа, учениками которой мы были, простояла менее 50 лет.
Судя по исчислению юбилея (50&amp;#8239;лет на фото учителей 1977&amp;#8239;г и 70&amp;#8239;лет в анонимном «буклете»), «первая школа» началась лишь в 1937 году. Но это не так.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>