<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Статьи и рукописи on Данченков Михаил Алексеевич. Океанография Дальнего Востока</title>
    <link>https://danchenkov-oceanography.ru/articles/</link>
    <description>Recent content in Статьи и рукописи on Данченков Михаил Алексеевич. Океанография Дальнего Востока</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    
	<atom:link href="https://danchenkov-oceanography.ru/articles/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Забытые имена: Майдель Эдуард Владимирович</title>
      <link>https://danchenkov-oceanography.ru/articles/maidel/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://danchenkov-oceanography.ru/articles/maidel/</guid>
      <description>Забытые имена: Майдель Эдуард Владимирович Данченков М.А.
 Среди горького наследия советского времени наиболее огорчительным является утраченная связь поколений, в частности, в научных исследованиях. Например, формально ДВНИГМИ ведет свою историю (см., например, сборник «50 лет ДВГНИГМИ») от 1950&amp;#8239;г. Однако в 1929-1934 г.г. в том же здании работал его предшественник- Дальгеофизин. Он занимался теми же проблемами, что и ДВНИГМИ сейчас. Более того, в нем проводились исследования по геофизике и геологии дальневосточных морей.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>К.А. Гомоюнов. У истоков региональной океанографии</title>
      <link>https://danchenkov-oceanography.ru/articles/gomoyunov/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://danchenkov-oceanography.ru/articles/gomoyunov/</guid>
      <description>Ученые Дальнего Востока
К.А.&amp;#8239;Гомоюнов. У истоков региональной океанографии М.А.&amp;#8239;Данченков, В.Б.&amp;#8239;Лобанов, В.Е.&amp;#8239;Соколова1
Биография забытого сейчас, но в свое время очень авторитетного специалиста по региональной океанографии К.А. Гомоюнова. Он успешно работал во многих организациях в период их создания и развития (Государственный Дальневосточный университет, Владивостокское отделение Географического общества, Тихоокеанская научно-промысловая станция, Владивостокский технический Институт рыбной промышленности, Дальневосточный геофизический институт, Всесоюзный Арктический институт).
Ключевые слова: Гомоюнов К.А., история океанографии, ДВГУ, Дальгеофизин, ААНИИ, зал.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>